\documentclass[../../../thesis]{subfiles}


\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\large
        LỜI CẢM ƠN
    }
\end{center}

Trước tiên em xin gửi lời cảm ơn tới thầy Nguyễn Văn Vinh và thầy Trương Anh
Hoàng - hai giảng viên trực tiếp hướng dẫn khóa luận của em. Trong 6 tháng vừa
qua, các thầy đã tạo điều kiện hết mức để em có thể thoải mái và bình tâm thực
hiện khóa luận. Những lời đốc thúc của các thầy giúp em vượt qua khoảng thời
gian mất niềm tin vào bản thân khi trượt phỏng vấn 4 công ty. Không có sự bảo
ban đó, có lẽ em đã bỏ dở khóa luận.

Em cũng xin gửi lời cảm ơn đến thầy Lê Thanh Hà và thầy Võ Đình Hiếu, hai thầy
đã nhận em vào lab trong năm 3 và năm 5, đồng thời cho em các lời khuyên về cuộc
sống. Thời gian trong lab giúp em tiến bộ vì có cạnh tranh với các bạn, thay vì
chỉ biết đến phần việc của mình.

Hè năm thứ tư, kì thực tập ở Viettel cải thiện được khả năng làm việc nhóm vốn kém
của em. Thời gian này là lúc em thay đổi nhất về cả chuyên môn lẫn định hướng
công việc. Để em có kết quả như hôm nay luôn cần sự chia sẻ tận tình của các anh
trong phòng, đặc biệt là anh Đỗ Trọng Thành và anh Trương Huy Hoàng.

Các bạn lớp K60CLC cũng đã đồng hành cùng tôi trong thời gian học. Giờ phút
phòng 303-D5 cúng gà, lời khuyên của Hòa, những câu động viên của Tuân,\ldots{}
là những kỉ niệm tôi không bao giờ quên. Tôi rất cảm kích khi các bạn vẫn đón
nhận tôi sau năm 4 gần như tách biệt.

Những người bạn từ trung học, bằng cách này hay cách khác, đã và đang giúp tôi
học cách cân bằng cuộc sống. Tôi gửi lời cảm ơn đến Sơn và Châu, hai người bạn
thân nhất, luôn đặt tiêu chuẩn rất cao cho tôi cố gắng, đồng thời luôn bên cạnh
khi tôi cần có người tâm sự.

Lời cuối cùng, con xin gửi lời cảm ơn đến gia đình. Những bữa cơm của bà và Tú,
tài chính để con có quá trình học có phần phiêu lưu của bố mẹ. Bao năm qua con
chỉ giúp được gia đình việc rửa bát quét nhà, giờ có lẽ là lúc để thay đổi, gánh
trách nhiệm lớn hơn.

Sáu năm học trong trường, mọi lần em ngã đều có người nâng. Em cảm ơn mọi người
rất nhiều.

\thispagestyle{empty}

\clearpage

\end{document}
